\titrecorrectionexercices{Électricié \& Courant Électrique}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{enumerate}
\item Le courant électrique est le déplacement de particules de la matière chargées électriquement.\\
	Il est dû à la tension électrique.
\item Pour fonctionner, un circuit électrique a besoin :
	\begin{itemize}
	\item d’un générateur
	\item d’au moins un récepteur
	\item d’être fermé !
	\end{itemize}
\item L’intensité du courant électrique est notée $I$ et son unité est l’ampère.
\end{enumerate}
%
%
\exercice{Des phares de voiture !}
\begin{enumerate}
\item \phantom{réponse}\\
\begin{figure}[h]
\vspace*{-2ex}
\centering
\begin{boitedemi*}{Montage de deux lampes branchées en dérivation.}
\centering
\vspace*{2ex}
\begin{circuitikz}
\draw (0,0) to[battery2]
	(0,4) --
	(4,4) to[lamp,l=$L_2$]
	(4,0) -- (0,0);
\draw (2,4) to[lamp,l=$L_1$] 
	(2,2) \ampm (2,0);
\end{circuitikz}
\vspace*{2ex}
\end{boitedemi*}
\end{figure}
%
\item Nous avons ici un montage en dérivation : 
\begin{equation*}
I_g = I_{L1} + I_{L2}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
I_{L1} &= 7,0 \;\unit{dA} \\
I_{L2} &= 30 \;\unit{cA} = 3,0 \;\unit{dA}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_g = 7,0 + 3,0
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_g = 10,0 \;\unit{dA}
\end{equation*}
\end{enumerate}
%
%
\exercice{Trop de publicités…}
\begin{enumerate}
\item Nous avons ici un montage en série :
\begin{equation*}
I_{L1} = I_{L2} = I_g
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_g = 1,4 \;\unit{dA}
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{L1} = 1,4 \;\unit{dA}
\end{equation*}
\item Si la lampe grille, le circuit est ouvert : le courant ne circule plus !
\begin{equation*}
I_{L2} = 0 \;\unit{A}
\end{equation*}
\end{enumerate}
%
%
\newpage
\exercice{Ah ! Cela se corse… Mais sans vraiment d’exemple !}
\begin{enumerate}
\item L’appareil permettant de mesurer l’intensité du courant électrique est un ampèremètre.
\item Nous avons ici un montage en dérivation : 
\begin{equation*}
\begin{aligned}
I_g &= I_{L1} + I_{L2}\\
I_{L2} &= I_g - I_{L1}
\end{aligned}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
I_{g} &= 500 \;\unit{mA} \\
I_{L1} &= 200 \;\unit{mA}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{L2} = 500 - 200
\end{equation*}
\begin{equation*}
I_{L2} = 300 \;\unit{mA}
\end{equation*}
\item Si une lampe est débranchée, le circuit reste fermé sur la portion de l’autre lampe : elle brille !
\end{enumerate}
